澳洲央行宣布減息25個基點符預期 澳元不跌反升

澳洲央行宣布減息25個基點，將指標利率降至1.25厘，為自2016年8月以來首次減息。
受到基礎設施投資的增加和資源開採活動上升所支持，央行維持預期今明兩年經濟增長為2.75%。不過，家庭消費前景仍然具不確定因素，因為房價下跌及工資增長慢，將繼續拖累家庭消費。
央行維持今年核心通脹預測為1.75%，明年為2%，之後通脹料會略為向上。
消息公布後，澳元兌美元不跌反升，最新報0.6987。

代表D咩？

樓價又升

諗起都爽
今年加幾錢租好

好快俾人做空

做咩姐你